反抗，為了留下一根火苗

反抗，為了留下一根火苗

2018/1/4 — 19:11

《星球大戰》宣傳照

剛剛偷懶，看 Star Wars 去也。

The Resistance 面對比自己強大一千幾百倍的 First Order，被追殺得只死剩幾百個。社會上，少數權貴樂於在 First Order 下壓搾大眾來發達，而被壓搾的千千萬萬人卻又不敢出聲，這種局勢下，the Resistance 能夠頂住 First Order 而重新建立民主共和國的機會，幾乎是零，但他們還是要撐下去，為的，就是戲中反覆提到的 spark，即火苗。

只要還有一根火苗留下，就算這一代人成功不了，下一兩代人在前人的基礎上，還大可成功，畢竟，星星之火可以燎原。但若果火苗熄滅了，後代就只得迷失在在黑暗中，重頭摸索，不知要犧牲多少代人的幸福才有機會成功，難了。

這，就是當代人拚命的理由。少年時代讀過的《銀河英雄傳說》，說的，就是這根火苗。

為什麼香港還是有那麼多人明知鬥不過還是堅持下去? 沒別的，也是為了保存這一根的火苗。

p.s. Star Wars 裡頭實在蘊藏了西方的宗教哲學兼歷史，有空再聊。

（標題為編輯所擬；原刊於作者 facebook）

Star Wars 係真係革命軍架

你泛民點反抗呀? 新假期紮營呀？

天行者紮營反黑帝, 你都唔會入場睇啦

ON